<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
	<string id="st_af_new_surge_name">
		<text>Спасатель от Перегрузки</text>
	</string>
	<string id="st_af_new_surge_descr">
		<text>Маленькое, но передовое устройство, состоящее из множества резисторов и заменяемых предохранителей. Оно защищает пользователя, ограничивая количество электричества, попадающего в прямой контакт с телом, направляя его на предохранители, которые в свою очередь сгорают. Это делает устройство почти надежным от электроаномалий, однако оно может выдержать только ограниченное количество сильных электрических ударов, прежде чем все предохранители выйдут из строя. Большинство сталкеров собирают эти устройства из ненужного электронного мусора, которого в зоне предостаточно. Несмотря на то, что устройство тяжелое и одноразовое, оно чрезвычайно полезно для передвижения по электрическим аномальным полям. Как и все металлические предметы, его можно использовать в качестве источника материалов для ремонта при наличии соответствующих инструментов и достаточных навыков.\n \n
		%c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологический предмет\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] может использоваться только один блок управления окружающей средой\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ремонтируемый с использованием электронных компонентов\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_af_new_surge_up_name">
		<text>Улучшенный Спасатель от Перегрузки</text>
	</string>
	<string id="st_af_new_surge_up_descr">
		<text>Улучшенный Спасатель от Перегрузки, использующий артефакт для более эффективного распределения электрического удара. Ошибочные всплески электричества направляются по тому же пути, но благодаря наличию артефакта некоторый удар частично поглощается, и общий ущерб компонентам снижается. Кроме того, артефакт постоянно излучает слабый ток, который помогает при болезнях и усталости.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Следует отметить, что такой модуль не сможет должным образом функционировать и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не соответствует минимальным требованиям защиты при нахождении в аномальном поле.\n \n \n
		%c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологический предмет\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] может использоваться только один блок управления окружающей средой\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] ремонтируемый с использованием электронных компонентов\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ass_name">
		<text>Система Подавления Аномалий</text>
	  </string>
	  <string id="st_ass_descr">
		<text>
		  Продвинутое устройство с несколькими сканерами, передатчиками и излучателями для радиоволн, электромагнитных волн и ультразвуковых волн высокой частоты. Одно из первых устройств, разработанных Министерством Науки для защиты своих полевых агентов, эта сложная машина воплощает теорию Суслова "постукивание по аквариуму", согласно которой некоторые аномалии можно временно нарушить, если в окружающую среду внести достаточное количество внешних воздействий. Устройство автоматически сканирует местные аномалии и излучает сочетанный нейтрализующий импульс в ответ на активацию аномалии, эффективно выключая ее временно и снижая все опасности. Такие устройства составляют основу активных систем защиты от аномалий в костюмах SSP и SEVA, которые оба имеют интегрированные версии этого устройства. Устройство поставляется с автономной батареей для подавления импульса, однако встроенному компьютеру требуется время для перекалибровки и перерасчета изменений поля после каждого импульса. Устройство можно комбинировать с встроенными системами поддержки костюмов SSP и SEVA для улучшения его эффективности и времени перезарядки. 
		  \n \n
		  %c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологический предмет\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] высокое качество\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее время перезарядки 60 секунд\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] может использоваться только один блок управления окружающей средой\n
		</text>
	  </string>
	
	  <string id="st_ass_up_name">
		<text>Улучшенная Система Подавления Аномалий</text>
	  </string>
	  <string id="st_ass_up_descr">
		<text>
		  Следующее поколение устройства для подавления аномалий, интегрирующее телеметрические данные с редких образцов артефактов для быстрого вычисления решений подавления. Это устройство является вершиной систем защиты от аномалий и пользуется огромным спросом среди всего научного персонала, не говоря уже о сталкерах. Дополнительные данные от включенного образца артефакта позволяют передавать импульсы с меньшими помехами для окружающей среды, что позволяет чаще проводить перекалибровочные циклы. Кроме того, устройство излучает постоянное поле, пассивно снижающее силу близлежащих аномальных полей. Устройство можно комбинировать с встроенными системами поддержки костюмов SSP и SEVA для улучшения его эффективности и времени перезарядки. 
		  \n \n
		  %c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологический предмет\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] высокое качество\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] среднее время перезарядки 40 секунд\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] может использоваться только один блок управления окружающей средой\n
		</text>
	  </string>

	
	  <string id="st_lsm">
		<text>Автодок</text>
	  </string>
	  <string id="st_lsm_desc">
		<text>Устаревший военный модуль автоматического доктора SLSA (Система Жизнеобеспечения, Автоматическая). В недолгий период времени после Второго Чернобыльского инцидента украинское SSU инвестировало в разработку полевой портативной системы автоматического доктора для повышения эффективности своего полевого персонала. Эти модули полевых докторов были выданы нескольким боевым и исследовательским батальонам, и хотя они были эффективны, они не пользовались большой популярностью среди постоянно находящихся на вооружении вооруженных сил. \n
		  В SLSA три емкости: стабилизатор, обезболивающие и антирад. Автодок настроен на разделение доз не менее чем через 15 секунд, чтобы не вызвать передозировку и не убить пользователя.
		  \n \n
		  %c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологический предмет\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] высокое качество\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] может использоваться только один блок управления окружающей средой\n
		</text>
	  </string>
	  
	  <string id="st_lsm_up">
		<text>Улучшенный модуль автодока</text>
	  </string>
	  <string id="st_lsm_up_desc">
		<text>Улучшенный модуль автодока, улучшенный с использованием технологий Зоны. На основе оригинального дизайна автодока, эти передовые модули были разработаны с использованием исследований и образцов, собранных в Зоне. Применение тщательно контролируемых исцеляющих артефактов увеличило эффективность введенной медицины и пассивно стимулирует рост клеток. Небольшое количество этих модулей автодоков было выпущено в связи с трудностями в поиске подходящих производственных материалов. Несмотря на это, они пользуются большим спросом среди спецназа и экологов, хотя боль от внутривенного инъектора, возможно, стала еще хуже.\n
			В SLSA три емкости: стабилизатор, обезболивающие и антирад. Автодок настроен на разделение доз не менее чем через 15 секунд, чтобы не вызвать передозировку и не убить пользователя.
		  \n \n
		  %c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] технологический предмет\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] высокое качество\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] совместимость: стандартные, армейские стимпаки\n
		  %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] может использоваться только один блок управления окружающей средой\n
		</text>
	  </string>
	

	<string id="st_af_new_frames_name">
		<text>Алюминиевые рамы</text>
	</string>
	<string id="st_af_new_frames_descr">
		<text>Достаточно качественная алюминиевая рама, используемая для более эффективного распределения веса вашего рюкзака. Алюминий - относительно легкий и прочный металл, и хорошо подходит для распределения веса за счет увеличения проводимости пользователя к электричеству. Регулируемые ремни и каркасы позволяют настроить раму под любой размер торса, а гибкие пластиковые элементы, используемые в ключевых частях конструкции, обеспечивают удивительную гибкость при спринтовой ходьбе. Сетка заменяет основную конструкцию вашего рюкзака и, таким образом, должна быть установлена в него. Хотя система состоит из легкого алюминия, некоторые ее части могут оказаться полезными для мелких ремонтных работ.\n \n
		%c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повседневный предмет\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] может носить только одну заднюю раму\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] устанавливается непосредственно в рюкзаки\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_af_new_frames_up_name">
		<text>Улучшенные Алюминиевые рамы</text>
	</string>
	<string id="st_af_new_frames_up_descr">
		<text>Улучшения в алюминиевых рамах увеличили их общий комфорт и распределение веса. Достаточно качественная алюминиевая рама, используемая для более эффективного распределения веса вашего рюкзака. Алюминий - относительно легкий и прочный металл, и хорошо подходит для распределения веса за счет увеличения проводимости пользователя к электричеству. Регулируемые ремни и каркасы позволяют настроить раму под любой размер торса, а гибкие пластиковые элементы, используемые в ключевых частях конструкции, обеспечивают удивительную гибкость при спринтовой ходьбе. Сетка заменяет основную конструкцию вашего рюкзака и, таким образом, должна быть установлена в него. Хотя система состоит из легкого алюминия, некоторые ее части могут оказаться полезными для мелких ремонтных работ.\n \n
		%c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повседневный предмет\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] может носить только одну заднюю раму\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] устанавливается непосредственно в рюкзаки\n
		</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_af_new_grid_name">
		<text>Титановая сетка</text>
	</string>
	<string id="st_af_new_grid_descr">
		<text>Высококачественная титановая сетка, используемая для более эффективного распределения веса вашего рюкзака. Легкий вес титана и его высокая прочность делают его превосходной альтернативой задним рамам из алюминия, хотя у него также есть проводящие свойства, как и у других металлических рамок. Регулируемые ремни и обтяжки позволяют подгонять сетку под любой размер торса, а гибкие пластиковые элементы в ключевых частях конструкции обеспечивают удивительную гибкость при спринтерских движениях. Сетка заменяет основную конструкцию вашего рюкзака и должна быть установлена внутрь него. Сетки изготовлены из высококачественного титана, поэтому разобранную сетку можно использовать как эффективное дополнение для ремонта боевого костюма или шлема.\n \n
    %c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повседневный предмет\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] высокое качество\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] можно носить только одну заднюю раму\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] устанавливается непосредственно в рюкзаки\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_af_new_grid_up_name">
		<text>Улучшенная титановая сетка</text>
	</string>
	<string id="st_af_new_grid_up_descr">
		<text>Улучшения титановой сетки увеличили ее общий комфорт и распределение веса. Высококачественная титановая сетка, используемая для более эффективного распределения веса вашего рюкзака. Легкий вес титана и его высокая прочность делают его превосходной альтернативой задним рамам из алюминия, хотя у него также есть проводящие свойства, как и у других металлических рамок. Регулируемые ремни и обтяжки позволяют подгонять сетку под любой размер торса, а гибкие пластиковые элементы в ключевых частях конструкции обеспечивают удивительную гибкость при спринтерских движениях. Сетка заменяет основную конструкцию вашего рюкзака и должна быть установлена внутрь него. Сетки изготовлены из высококачественного титана, поэтому разобранную сетку можно использовать как эффективное дополнение для ремонта боевого костюма или шлема.\n \n
    %c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] повседневный предмет\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] высокое качество\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] можно носить только одну заднюю раму\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] устанавливается непосредственно в рюкзаки\n
		</text>
	</string>


	<string id="st_af_new_camelbak_name">
		<text>«Верблюжий Горб»</text>
	</string>
	<string id="st_af_new_camelbak_descr">
		<text>Взяв свое название из мифа о том, что верблюды хранят воду в своих горбах, Камелбэк – это сумка, носимая на спине или вокруг талии пользователя, содержащая мешок, наполненный водой для поддержания гидратации. Гибкая трубка с соплом облегчает использование даже в самых экстремальных ситуациях. Эта модель замаскирована и интегрирована в костюм для защиты системы от повреждений любого происхождения, будь то боевые действия или аномалии. Из-за того, что контейнер выполнен из высококачественного текстиля, опытные сталкеры иногда утилизируют их для получения качественных материалов.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]ВНИМАНИЕ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Хотя вода имеет низкую электрическую проводимость, ее близость к телу может сделать вас более уязвимыми к электрическим токам. По этой причине рекомендуется особенно внимательно относиться к окружающей обстановке при наличии камелбэка.\n \n
    %c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] военный предмет\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] можно носить только один камелбэк\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_af_new_camelbak_up_name">
		<text>Улучшенный «Верблюжий Горб»</text>
	</string>
	<string id="st_af_new_camelbak_up_descr">
		<text>Улучшение «Верблюжьего Горба» позволяет сохранять хранящуюся воду прохладной, охлаждающей пользователя пассивно и во время питья. Взяв свое название из мифа о том, что верблюды хранят воду в своих горбах, камелбэк – это сумка, носимая на спине или вокруг талии пользователя, содержащая мешок, наполненный водой для поддержания гидратации. Гибкая трубка с соплом облегчает использование даже в самых экстремальных ситуациях. Эта модель замаскирована и интегрирована в костюм для защиты системы от повреждений любого происхождения, будь то боевые действия или аномалии. Из-за того, что контейнер выполнен из высококачественного текстиля, опытные сталкеры иногда утилизируют их для получения качественных материалов.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]ВНИМАНИЕ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Хотя вода имеет низкую электрическую проводимость, ее близость к телу может сделать вас более уязвимыми к электрическим токам. По этой причине рекомендуется особенно внимательно относиться к окружающей обстановке при наличии камелбэка.\n \n
    %c[ui_gray_2]СВОЙСТВА:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] военный предмет\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] можно носить только один камелбэк\n
		</text>
	</string>
</string_table>